# PHP_TODOList
Webアプリ開発実習(PHP) 共有型TODO管理アプリ

- ログイン機能
  - 当面は登録済みユーザーのみ
  - ゲストユーザー用ID及びパスワードを公開
    - ※サインイン操作無しで殆どの機能を使える構成の方が公開ポートフォリオとして親切かも
- ToDo一覧画面
  - ログインユーザー名を表示
  - キーワード検索入力ボックス
  - 「完了（または未完了）」「更新」「削除」操作ボタン
    - 「完了」ボタン押下
      - 完了日を本日の日付で登録
      - 行をグレー表示に変える
      - ボタンを「未完了」に変える
    - 「未完了」ボタン押下
      - 完了日を削除し、画面には「未」と表示
      - 行をグレー表示から無色（白背景）表示に戻す
      - ボタンを「完了」に変える
  - ログインユーザーのタスクは背景色をピンク表示
  - 完了済みタスクは背景色をグレー表示
  - 未完了　かつ「期限」が現在日付以前のタスクは赤文字表示
- タスク新規登録画面
- 検索結果表示画面
- タスク更新画面
- タスク削除画面
- 全エラー共通画面

## Railsへの切り替えを決めた為、以下の実装・実施は当面見送り

- 新規ユーザー登録機能
- 既存ユーザー削除機能
- **トランザクション処理**
- ソースコード全体のリファクタリング（ロジックと見た目の分離等）

### 課題
- PHPは一旦置きRailsを優先するが、**ポートフォリオの1つとして公開する以上はリファクタリングしておきたい**
- 更に言えばその前に「(The Art of) **Readable Code**」「Code Complete」「デザインパターン」等読んでおくと尚良
- **トランザクション処理の実装をしていない**点も**公開作品としては未完成**と言わざるを得ない
